\section{Les bifurcations}
\label{bifurcations}

La bifurcation peut se résumer à une ligne noire qui se sépare en 2 parties
(ou plus pour les bifurcations multiples).
On pourrait aussi y voir 3 espaces blancs différents séparés par des lignes
noires.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics{bifurcation.png}
    \caption{Exemple de bifurcation}
    \label{bifurcation}
\end{figure}

Cependant, on peu aussi voir une bifurcation comme une "terminaison blanche",
avec un pixel central blanc, entourés de pixels noirs, à l'exception d'un
côté blanc.
En réalité, cette définition n'est pas totalement correcte, car la largeur
d'une ligne blanche n'est pas identique à la largeur d'une ligne noire.
On pourra tout de même s'inspirer de la définition d'une terminaison pour
définir la bifurcation d'une manière similaire.
On utilise donc une image de 5 pixels par 5 pixels de la même manière que pour
les terminaisons.
On aura seulement des règles différentes pour reconnaître les bifurcations.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 0.9]{bifurcation-pixel.png}
    \caption{Une bifurcation à l'échelle des pixels}
    \label{bifurcation-pixels}
\end{figure}

